"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[842],{5842:(n,t,e)=>{e.r(t),e.d(t,{gramma:()=>i});const i=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b></b></p>",question:"I enjoyed the movie very much. I wish I ______ the book from which it   was made.  \n                ",options:["have read","had read","should have read","am reading"],answer:"2",rewrite:"",explanation:" C\u1ea5u tr\xfac:    wish + S + had + V(p2): di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9    \n      D\u1ecbch:       T\xf4i r\u1ea5t th\xedch b\u1ed9 phim n\xe0y. T\xf4i \u01b0\u1edbc m\xecnh \u0111\xe3 \u0111\u1ecdc cu\u1ed1n s\xe1ch \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n   th\u1ec3 t\u1eeb \u0111\xf3. "},{id:41,extra:"",question:"You are late. If you _______ a few minutes earlier, you _______ him.\n                ",options:["came / would meet","had come / would have met","come / will meet","had come / would meet"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch:       B\u1ea1n \u0111\u1ebfn mu\u1ed9n r\u1ed3i. N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\u1ebfn s\u1edbm h\u01a1n m\u1ed9t v\xe0i ph\xfat, b\u1ea1n s\u1ebd g\u1eb7p \u0111\u01b0\u1ee3c   c\u1eadu \u1ea5y.    \n      <br/>=&gt; Th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 b\u1ea1n \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn mu\u1ed9n v\xe0 \u0111\xe3 kh\xf4ng th\u1ec3 g\u1eb7p \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eadu \u1ea5y. \n      <br/>M\u1eb7c   d\xf9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cb\u1ecb mu\u1ed9n\u201d \u0111ang chia    \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, nh\u01b0ng h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201ccome\u201d \u0111ang gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh cho th\u1eddi \u0111i\u1ec3m trong   qu\xe1 kh\u1ee9, d\xf9 n\xf3 c\xe1ch th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i    kh\xf4ng l\xe0 bao, c\xf2n th\xeam y\u1ebfu t\u1ed1 \u201cs\u1edbm h\u01a1n v\xe0i ph\xfat\u201d cho th\u1ea5y gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh   c\xe0ng l\xf9i v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9 v\xec n\xf3 l\xe0 gi\u1ea3    thuy\u1ebft tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 l\xe0 c\xe1ch \u0111\xf3 v\xe0i ph\xfat anh   ta ch\u01b0a \u0111\u1ebfn.    =&gt; S\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3    "},{id:41,extra:"",question:"I can\u2019t stand him. He always talks as though he _______ everything.\n                ",options:["knew","knows","has known","had known"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: As though + simple past: di\u1ec5n t\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i   \n      <br/>=&gt; chia qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n    \n      <br/>D\u1ecbch: T\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c anh ta. Anh ta lu\xf4n n\xf3i nh\u01b0 th\u1ec3 anh   ta bi\u1ebft t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi th\u1ee9. "},{id:41,extra:"",question:"His doctor suggested that he ______a short trip abroad.\n                ",options:["will take","would take","take","took"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: S1 + suggested + that + S2 +V(bare): g\u1ee3i \xfd ai n\xean l\xe0m g\xec    \n      <br/>D\u1ecbch: B\xe1c s\u0129 g\u1ee3i \xfd r\u1eb1ng anh \u1ea5y n\xean \u0111i nh\u1eefng chuy\u1ebfn du l\u1ecbch ng\u1eafn ra   n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i.  "},{id:41,extra:"",question:"We might have failed if you _______us a helping hand.\n                ",options:["have not given","would not give","had not given","did not give "],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: If + S + had+V(2), S + would + have + V(2): di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u   kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong qu\xe1 kh\u1ee9.    \n      <br/>D\u1ecbch: Ch\xfang t\xf4i c\xf3 th\u1ec3 \u0111\xe3 th\u1ea5t b\u1ea1i n\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng gi\xfap ch\xfang t\xf4i m\u1ed9t   tay."},{id:41,extra:"",question:"The law requires that everyone ______his car checked at least once a\n          month.\n                ",options:["has","have","had","will have"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac\n         \n          : C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \n         \n          require\n         \n          , \u0111\u1ed9ng t\u1eeb sau \n         \n          \u201cthat\n         \n          \u201d lu\xf4n chia \u1edf d\u1ea1ng nguy\xean m\u1eabu =&gt; Ch\u1ec9 c\xf3 \n         \n          \u0111\xe1p \xe1n B th\u1ecfa m\xe3n\n         \n          D\u1ecbch:\n         \n           \n          Lu\u1eadt y\xeau c\u1ea7u m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i mang \xf4 t\xf4 \u0111i ki\u1ec3m tra m\u1ed7i th\xe1ng m\u1ed9t l\u1ea7n."},{id:41,extra:"",question:"He was busy yesterday, otherwise he _______ to the meeting.\n                ",options:["would come","would have been","could be","would be"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 -di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong\n          qu\xe1 kh\u1ee9:\n         \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + Otherwise + S + would/could + have + Vp2<br/>\n         \n          D\u1ecbch ngh\u0129a: Anh \u1ea5y b\u1eadn r\u1ed9n ng\xe0y h\xf4m qua, n\u1ebfu kh\xf4ng th\xec anh \u1ea5y s\u1ebd \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn/s\u1ebd \u0111\xe3 c\xf3\n          th\u1ec3 \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i h\u1ecdp.\n         \n          =&gt; Theo ngh\u0129a th\xec ta d\xf9ng \u201cwould/could have Vp2\u201d \u1edf v\u1ebf sau \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c."},{id:41,extra:"",question:"If there were no subjunctive mood, English _______ much easier.\n                ",options:["will be","would have been","could have been","would be"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2:\n         \n          If + S + Ved/were, S + would + V: di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c \u1edf hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i<br/>\n         \n          D\u1ecbch:\n         \n           \n          N\u1ebfu nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3 th\u1ec3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xe1ch th\xec ti\u1ebfng anh \u0111\xe3 d\u1ec5 h\u01a1n nhi\u1ec1u."},{id:41,extra:"",question:"I don\u2019t understand this point of grammar. I wish I ________ it better.\n                ",options:["understood","would understand","had understood","understand"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Wish + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n): di\u1ec5n t\u1ea3 mong mu\u1ed1n kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n         \n          D\u1ecbch:\n         \n           \n          T\xf4i kh\xf4ng hi\u1ec3u \u0111i\u1ec3m ng\u1eef ph\xe1p n\xe0y. T\xf4i \u01b0\u1edbc t\xf4i c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u t\u1ed1t h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"It never stops raining here. I wish it __________ raining.\n                ",options:["stopped","would stop","had stopped","stops"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u1ede \u0111\xe2y ch\u1eb3ng bao gi\u1edd ng\u1edbt m\u01b0a c\u1ea3. T\xf4i \u01b0\u1edbc tr\u1eddi s\u1ebd ng\u1eebng m\u01b0a.<br/>\n         \n          =&gt; Khi mong mu\u1ed1n m\u1ed9t s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong t\u01b0\u01a1ng lai, ta d\xf9ng c\xf4ng\n          th\u1ee9c:\n         \n          S + wish + S + would + V"},{id:41,extra:"",question:"I should never have said that. I wish I _________ that.\n                ",options:["didn\u2019t say","wouldn\u2019t say","hadn\u2019t said","don\u2019t say"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac Wish + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh): di\u1ec5n t\u1ea3 nh\u1eefng mong \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi th\u1ef1c\n          t\u1ebf \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n         \n          D\u1ecbch:\n         \n           \n          T\xf4i \u0111\xe1ng l\u1ebd ra kh\xf4ng n\xean n\xf3i \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3. T\xf4i \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng n\xf3i\n          \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"I miss my friends. I wish my friends _________here right now.\n                ",options:["were","would be","had been","are"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Wish + S + Ved/were: di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>         \n          D\u1ecbch:\n          T\xf4i nh\u1edb b\u1ea1n c\u1ee7a t\xf4i. T\xf4i \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng b\u1ea1n c\u1ee7a t\xf4i \u1edf \u0111\xe2y ngay b\xe2y gi\u1edd."},{id:41,extra:"",question:"I speak English terribly. I wish I __________ English well.\n                ",options:["spoke","would speak","had spoken","speaks"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac        \n          : Wish + S + Ved/were: di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>        \n          D\u1ecbch:       \n          \n          T\xf4i n\xf3i ti\u1ebfng anh r\u1ea5t t\u1ec7. T\xf4i \u01b0\u1edbc t\xf4i c\xf3 th\u1ec3 n\xf3i ti\u1ebfng anh t\u1ed1t."},{id:41,extra:"",question:"I cannot sleep. The dog next door is making too much noise. I wish it\n          ________ quiet.\n                ",options:["kept","would keep","had kept","will keep"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          Wish + S + would + V: mong mu\u1ed1n c\xf3 s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong t\u01b0\u01a1ng lai\n        \n          =&gt; V\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cl\xe0m inh \u1ecfi\u201d \u0111ang chia \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, di\u1ec5n t\u1ea3\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111ang x\u1ea3y ra t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\xf3i\n        \n          n\xean v\u1ebf sau c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u l\xe0 \u201cmong mu\u1ed1n sau \u0111\xf3 n\xf3 \u0111\u1eebng s\u1ee7a n\u1eefa\u201d-&gt; d\xf9ng\n          c\xe2u \u01b0\u1edbc cho t\u01b0\u01a1ng lai; c\xf2n ngay\n        \n          l\xfac \u0111\xf3 th\xec n\xf3 \u0111\xe3 s\u1ee7a r\u1ed3i, kh\xf4ng th\u1ec3 d\xf9ng \u01b0\u1edbc cho hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u1ec3 l\xf9i v\u1ec1\n          qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          T\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 ng\u1ee7. Con ch\xf3 nh\xe0 b\xean c\u1ea1nh c\u1ee9 l\xe0m inh \u1ecfi. T\xf4i \u01b0\u1edbc n\xf3\n          ng\u1eebng s\u1ee7a."},{id:41,extra:"",question:" \u2013\u201cWhat will you do during winter vacation?\u201d        \n          \u2013\u201cI don\u2019t know, but it\u2019s about time ______something.\u201d \n                ",options:["I decided","I\u2019ll decide","I\u2019d decided","I\u2019m deciding"],answer:"1",rewrite:"",explanation:'C\u1ea5u tr\xfac: It is (about/high) time + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n): \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac\n          cho ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec<br/>\n        \n          T\u1ea1m d\u1ecbch:\n        \n          -" C\u1eadu s\u1ebd l\xe0m g\xec trong su\u1ed1t k\xec ngh\u1ec9 \u0111\xf4ng?"\n        \n          - " M\xecnh kh\xf4ng bi\u1ebft n\u1eefa nh\u01b0ng \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac m\xecnh ph\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u\n          g\xec \u0111\xf3."'},{id:41,extra:"",question:" He was very busy yesterday, otherwise, he ________to your birthday\n          party.\n                ",options:["would come","came","would have come","should come"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + Otherwise + S + would/could + have + Vp2<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          H\xf4m qua anh \u1ea5y r\u1ea5t b\u1eadn, n\u1ebfu kh\xf4ng th\xec anh \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i ti\u1ec7c sinh\n          nh\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"The two strangers talked as if they _______friends for years.\n                ",options:["should be","had been","have been","were"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + As if / As though + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          Hai ng\u01b0\u1eddi l\u1ea1 m\u1eb7t \u0111\xf3 \u0111\xe3 n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi nhau nh\u01b0 th\u1ec3 h\u1ecd l\xe0 b\u1ea1n l\xe2u n\u0103m\n          v\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"It is about time you ___________harder for the next exam.\n                ",options:["work","are working","worked","have worked"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: It\u2019s about / high time sb did sth: \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac ai ph\u1ea3i l\xe0m g\xec<br/>\n        \n          D\u1ecbch: \u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac b\u1ea1n h\u1ecdc t\u1eadp ch\u0103m ch\u1ec9 h\u01a1n cho k\xec thi."},{id:41,extra:"",question:"The ceiling fan in this room doesn\u2019t look very safe. It looks as if it\n          _________ down.\n                ",options:["would fall","falls","is falling","is going to fall"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch:\n        \n          \n          C\xe1i qu\u1ea1t tr\u1ea7n nh\xecn kh\xf4ng an to\xe0n l\u1eafm. N\xf3 tr\xf4ng nh\u01b0 th\u1ec3 s\u1eafp r\u01a1i xu\u1ed1ng.<br/>\n        \n          =&gt; di\u1ec5n t\u1ea3 t\xecnh hu\u1ed1ng c\xf3 th\u1eadt, c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra v\xec c\xf3 d\u1ea5u hi\u1ec7u, c\u0103n c\u1ee9\n          \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i =&gt; chia th\xec t\u01b0\u01a1ng lai g\u1ea7n \u201cbe going to\u201d"},{id:41,extra:"",question:"Team rules require that each player __________ responsible for\n          memorizing one rule and\n        \n          then for teaching that rule to all of the players.\n                ",options:["is","was","be","were"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac\n        \n          : require that + S + V(nguy\xean th\u1ec3)<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          Quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a \u0111\u1ed9i y\xeau c\u1ea7u m\u1ed7i th\xe0nh vi\xean ph\u1ea3i ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m v\u1ec1 vi\u1ec7c\n          nh\u1edb m\u1ed9t quy \u0111\u1ecbnh v\xe0 sau \u0111\xf3\n        \n          d\u1ea1y l\u1ea1i cho \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ed9i kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"To avoid unnecessary injury, the coach insisted that the players\u2019\n          tackling drills __________\n        \n          on the proper way to fall down.\n                ",options:["focused","focus","were focused","to focus"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          Insis that + S + V(bare): nh\u1ea5n m\u1ea1nh<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \u0110\u1ec3 tr\xe1nh ch\u1ea5n th\u01b0\u01a1ng kh\xf4ng \u0111\xe1ng c\xf3, hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\xean nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng c\xe1c\n          b\xe0i t\u1eadp x\u1eed l\xfd b\xf3ng c\u1ee7a c\xe1c c\u1ea7u\n        \n          th\u1ee7 t\u1eadp trung v\xe0o c\xe1ch ng\xe3 xu\u1ed1ng ph\xf9 h\u1ee3p."},{id:41,extra:"",question:"I wish I ______ to retake my exams.\n                ",options:["do not have","will not have","am about","did not have"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: wish + S + Ved/were: di\u1ec5n t\xe3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i<br/>\n        \n          D\u1ecbch: T\xf4i \u01b0\u1edbc t\xf4i kh\xf4ng ph\u1ea3i thi l\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"The spaceman felt as if he ______ in a paradise.\n                ",options:["had fallen","falls","fall","has fallen"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: As if + S + had +Ved/v2: di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf\n          qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n        \n          D\u1ecbch: Ng\u01b0\u1eddi phi h\xe0nh gia c\u1ea3m gi\xe1c nh\u01b0 th\u1ec3 anh \u1ea5y r\u01a1i xu\u1ed1ng m\u1ed9t thi\xean\n          \u0111\u01b0\u1eddng."},{id:41,extra:"",question:"He looked frightened as if he ______________ a ghost.\n                ",options:["has seen","had seen","were","saw"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + as if/as though + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n        \n          D\u1ecbch: Anh ta nh\xecn s\u1ee3 h\xe3i nh\u01b0 th\u1ec3 anh \u1ea5y tr\xf4ng th\u1ea5y ma."},{id:41,extra:"",question:" I wish another more effective teaching method______ used.\n                ",options:["is","was","were","has been"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Wish + S + Ved/were: di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i.\n          <br/>\n          =&gt; Ng\u01b0\u1eddi ta quy \u01b0\u1edbc d\xf9ng \u201cwere\u201d cho m\u1ecdi ng\xf4i trong c\xe2u \u01b0\u1edbc, n\xean ta\n          ch\u1ecdn C<br/>D\u1ecbch:\n        \n          \n          T\xf4i \u01b0\u1edbc m\u1ed9t ph\u01b0\u01a1ng ph\xe1p d\u1ea1y hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n \u0111\u01b0\u1ee3c \xe1p d\u1ee5ng."},{id:41,extra:"",question:"She wishes she ______ a fairy now.\n                ",options:["was","were","is","are"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: wish + S +Ved/V2: di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n\n          t\u1ea1i<br/>\n        \n          D\u1ecbch: C\xf4 \u1ea5y \u01b0\u1edbc b\xe2y gi\u1edd m\xecnh l\xe0 m\u1ed9t n\xe0ng ti\xean."},{id:41,extra:"",question:" She spent money as if she ______ plenty of it.\n                ",options:["have","had","had had\n        \n         ","should have"],answer:"3",rewrite:"",explanation:" C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) + As if + S +\n        \n          \n          V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          C\xf4 \u1ea5y ti\xeau ti\u1ec1n nh\u01b0 th\u1ec3 m\xecnh l\xe0 ng\u01b0\u1eddi c\xf3 ti\u1ec1n v\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"The emperor demanded that the thief ________ brought before him.\n                ",options:["were","will be","was\n        \n         ","be"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: S + demand that + S2+ V(bare): \u0111\xf2i h\u1ecfi, y\xeau c\u1ea7u<br/>\n        \n          D\u1ecbch: Ho\xe0ng \u0111\u1ebf y\xeau c\u1ea7u t\xeam tr\u1ed9m ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i t\u1edbi tr\u01b0\u1edbc m\u1eb7t ng\xe0i."},{id:41,extra:"",question:"She talks too much but I wish she______\n                ",options:["didn\u2019t","doesn\u2019t","won\u2019t","wouldn\u2019t"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n        \n          -\n        \n          wish + S + would(not) Vo: di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc trong t\u01b0\u01a1ng lai\n        \n          -&gt; C\xe2u th\u1ebf hi\u1ec7n h\xe0m \xfd \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng v\u1ec1 sau c\xf4 ta s\u1ebd kh\xf4ng c\xf2n n\xf3i qu\xe1\n          nhi\u1ec1u n\u1eefa, n\xean d\xf9ng \u1edf th\xec t\u01b0\u01a1ng lai s\u1ebd\n        \n          h\u1ee3p l\xfd h\u01a1n hi\u1ec3u theo c\xe1ch \u01b0\u1edbc cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i\n          \u201c\u01b0\u1edbc c\xf4 ta \u0111\xe3 kh\xf4ng n\xf3i nhi\u1ec1u nh\u01b0\n        \n          v\u1eady\u201d. V\xec v\u1ebf \u0111\u1ea7u \u201cc\xf4 ta n\xf3i qu\xe1 nhi\u1ec1u\u201d n\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \xfd ph\xe0n n\xe0n, tr\xe1ch\n          m\xf3c, mong \u01b0\u1edbc cho \u0111i\u1ec1u n\xe0y \u0111\u1eebng\n        \n          ti\u1ebfp di\u1ec5n n\u1eefa.<br/>\n        \n          D\u1ecbch:\n        \n          \n          C\xf4 \u1ea5y n\xf3i qu\xe1 nhi\u1ec1u nh\u01b0ng t\xf4i \u01b0\u1edbc c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng n\xf3i nhi\u1ec1u nh\u01b0 v\u1eady\n          n\u1eefa."},{id:41,extra:"",question:"They will drink wine but I wish they______\n                ",options:["didn\u2019t","don\u2019t","won\u2019t","wouldn\u2019t"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: wish + S + would: di\u1ec5n t\u1ea3 mong \u01b0\u1edbc cho t\u01b0\u01a1ng lai<br/>\n        \n          D\u1ecbch: H\u1ecd s\u1ebd u\u1ed1ng r\u01b0\u1ee3u nh\u01b0ng t\xf4i \u01b0\u1edbc h\u1ecd kh\xf4ng u\u1ed1ng."},{id:41,extra:"",question:"I demand that he _________ immediately.\n                ",options:["apologize","shall apologize","will apologize\n        \n         ","has apologized"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" C\u1ea5u tr\xfac: demand that + V(bare): \u0111\xf2i h\u1ecfi, y\xeau c\u1ea7u<br/>\n        \n          D\u1ecbch: T\xf4i y\xeau c\u1ea7u anh \u1ea5y xin l\u1ed7i ngay l\u1eadp t\u1ee9c."},{id:41,extra:"",question:"The teacher requires Rose _______by heart 15 English words each day.\n                ",options:["learn","to learn","must learn\n        \n         ","learning"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"*C\u1ea5u tr\xfac gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201crequire\u201d:<br/>\n        \n          Require + (that) + S + (should) V(bare): \u0111\xf2i h\u1ecfi, y\xeau c\u1ea7u (r\u1eb1ng) ai \u0111\xf3\n          n\xean l\xe0m g\xec<br/>\n        \n          *Ngo\xe0i ra, v\u1edbi \u201crequire\u201d khi d\xf9ng theo c\u1ea5u tr\xfac theo danh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb v\xe0\n          \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean m\u1eabu theo sau \u201cto\n        \n          V\u201d:<br/>\n        \n          Require sb to do sth: y\xeau c\u1ea7u ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec<br/>=&gt; Nh\u01b0ng l\u01b0u \xfd l\xe0 \u1edf c\u1ea5u tr\xfac n\xe0y, \u201csb\u201d l\xe0 m\u1ed9t t\xe2n ng\u1eef (his, her,\n          us,...) c\xf2n trong c\u1ea5u tr\xfac tr\xean \u201cS\u201d l\xe0 m\u1ed9tch\u1ee7 ng\u1eef (he, she, we,...). \u0110\xe2y ch\xednh l\xe0 \u0111i\u1ec3m kh\xe1c bi\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\xfap ph\xe2n\n          bi\u1ec7t hai c\u1ea5u tr\xfac n\xe0y khi c\u1ea5u tr\xfac tr\xeanb\u1ecb \u1ea9n \u201cthat\u201d.+ Tuy nhi\xean, c\xe2u n\xe0y khi d\xf9ng t\xean ri\xeang nh\u01b0 \u201cRose\u201d th\xec s\u1ebd kh\xf4ng ph\xe2n\n          bi\u1ec7t \u0111\u01b0\u1ee3c t\xe2n ng\u1eef hay ch\u1ee7 ng\u1eef do\u0111\xf3 ta ch\u1ecdn c\u1ea3 A v\xe0 B.\n          <br/>D\u1ecbch:\n          Gi\xe1o vi\xean y\xeau c\u1ea7u Rose (n\xean) h\u1ecdc thu\u1ed9c l\xf2ng 15 t\u1eeb ti\u1ebfng anh m\u1ed7i ng\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"I suggested that she _________ her lawyer before signing the contract\n                ",options:["consults","shall consult","will consult","should consult"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:Suggest + S + (should) + V(bare):\n          khuy\xean ai n\xean l\xe0m g\xec\n          <br/>D\u1ecbch: T\xf4i khuy\xean c\xf4 \u1ea5y n\xean xin \xfd ki\u1ebfn lu\u1eadt s\u01b0 tr\u01b0\u1edbc khi k\xfd h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng."},{id:41,extra:"",question:"It is necessary that everything _________ ready by two o\u2019clock\n          tomorrow.\n                ",options:["be","was","were","would have been"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:Necessary that + S + V(bare): c\u1ea7n thi\u1ebft\n          <br/>D\u1ecbch:\n          Vi\u1ec7c m\u1ecdi th\u1ee9 ph\u1ea3i s\u1eb5n s\xe0ng v\xe0o l\xfac 2 gi\u1edd ng\xe0y mai l\xe0 c\u1ea7n thi\u1ebft."},{id:41,extra:"",question:"They recommend that she _________ to a ski resort in Spain.\n                ",options:["will go","would have gone","should go","should have gone"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Recommend that + S + (should) + V(bare): gi\u1edbi thi\u1ec7u, \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t r\u1eb1ng ai\n          \u0111\xf3 n\xean l\xe0m g\xec\n          <br/>D\u1ecbch:\n          H\u1ecd khuy\xean c\xf4 \u1ea5y n\xean \u0111i tr\u01b0\u1ee3t tuy\u1ebft \u1edf T\xe2y Ban Nha."},{id:41,extra:"",question:" It is advisable that you _________ your application as soon as\n          possible.\n                ",options:["submit","will submit","will have submitted","should have submitted"],answer:"1",rewrite:"",explanation:" C\u1ea5u tr\xfac: advise that + S + V(bare): cho l\u1eddi khuy\xean\n          <br/>D\u1ecbch: B\u1ea1n n\xean g\u1edfi l\xe1 \u0111\u01a1n s\u1edbm nh\u1ea5t c\xf3 th\u1ec3."},{id:41,extra:"",question:"It is desirable that the hotel manager ____ to call the maintenance\n          staff every 6 months toclean up the air conditioners.\n                ",options:["remember","will remember","must remember","remembers"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Desirable that + S + V(bare): momg mu\u1ed1n \u0111i\u1ec1u g\xec\n          <br/>D\u1ecbch: \u0110i\u1ec1u mong mu\u1ed1n l\xe0 ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\xed kh\xe1ch s\u1ea1n nh\u1edb g\u1ecdi nh\xe2n vi\xean b\u1ea3o\n          tr\xec c\u1ee9 6 th\xe1ng m\u1ed9t l\u1ea7n \u0111\u1ebfn ki\u1ec3mtra \u0111i\u1ec1u h\xf2a."},{id:41,extra:"",question:"The Principal demanded that the heaters ____ immediately. Winter is\n          coming!\n                ",options:["are repaired","be repaired","were repaired","repair"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:demand that + S + V(bare): \u0111\xf2i h\u1ecfi, y\xeau c\u1ea7u=&gt; C\xe2u mang ngh\u0129a b\u1ecb \u0111\u1ed9ng n\xean: demand (that) + S + (should) + be\n          Vp2\n          <br/>D\u1ecbch:\n          Hi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng y\xeau c\u1ea7u s\u1eeda ch\u1eefa m\xe1y s\u01b0\u1edfi ngay l\u1eadp t\u1ee9c. M\xf9a \u0111\xf4ng \u0111ang t\u1edbi!"},{id:41,extra:"",question:"The boss insisted that Sam ____ at the meeting as he is too talkative\n          for such a confidential project.\n                ",options:["not be","isn\u2019t","was","is"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: insist that + S + V(bare): kh\u0103ng kh\u0103ng \u0111\xf2i \n          <br/>D\u1ecbch: \xd4ng ch\u1ee7 ki\xean quy\u1ebft \u0111\xf2i Sam kh\xf4ng c\xf3 m\u1eb7t \u1edf bu\u1ed5i h\u1ecdp v\xec anh \u1ea5y qu\xe1\n          nhi\u1ec1u chuy\u1ec7n \u0111\u1ed1i v\u1edbi m\u1ed9t d\u1ef1 \xe1n b\xed m\u1eadt nh\u01b0 v\u1eady. "},{id:41,extra:"",question:"The doctor insisted that she _________to the hospital for tests.\n                ",options:["go","goes","will go","has gone"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: S1 + insist that + S2 + (should) + V(bare): ai \u0111\xf3 kh\u0103ng\n          kh\u0103ng/ ki\xean quy\u1ebft r\u1eb1ng... \n          <br/>D\u1ecbch: B\xe1c s\u0129 ki\xean quy\u1ebft r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y n\xean \u0111i b\u1ec7nh vi\u1ec7n \u0111\u1ec3 ki\u1ec3m tra. "},{id:41,extra:"",question:"She suggested that we _________ in the lobby of the hotel at 9:00 a.m.\n              ",options:["shall meet","will meet","should meet","would have met"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: S + suggest that + S2 + should + V(bare) : khuy\xean ai n\xean l\xe0m g\xec \n          <br/>D\u1ecbch: \n          C\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb ch\xfang t\xf4i g\u1eb7p nhau t\u1ea1i s\u1ea3nh c\u1ee7a kh\xe1ch s\u1ea1n l\xfac 9 gi\u1edd\n          s\xe1ng."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentenses</b></p>",question:"Please don't tell anyone about it.\n              ",options:[],answer:"didn\u2019t tell anyone about it.",rewrite:"I'd rather you",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: Would rather sb + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n): mu\u1ed1n ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec h\u01a1n\n          <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n kh\xf4ng n\xf3i cho b\u1ea5t c\u1ee9 ai bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"An accountant has to master computer science.\n              ",options:[],answer:"an accountant master computer science.",rewrite:"It is necessary that",explanation:"Gi\u1ea3i th\xedch: th\u1ee9c gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh: It is necessary/... that S + V(nguy\xean th\u1ec3 v\u1edbi m\u1ecdi ch\u1ee7 ng\u1eef)<br/>\n          D\u1ecbch: \u0110i\u1ec1u c\u1ea7n thi\u1ebft l\xe0 m\u1ed9t k\u1ebf to\xe1n vi\xean ph\u1ea3i th\xe0nh th\u1ea1o khoa h\u1ecdc m\xe1y t\xednh."},{id:41,extra:"",question:"I would prefer you to deliver the sofa this afternoon.\n              ",options:[],answer:"delivered the sofa this afternoon.",rewrite:"I\u2019d rather you",explanation:" V\xec: \u0110\xe2y l\xe0 lo\u1ea1i c\xe2u ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 nh\u1ea5t mu\u1ed1n ng\u01b0\u1eddi th\u1ee9 hai l\xe0m vi\u1ec7c g\xec\n          <br/>=&gt; C\u1ea5u tr\xfac: would prefer + sb + to V: mu\u1ed1n ai l\xe0m g\xec         \n          <br/>=&gt; Gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i (v\xec c\xf3 \u201cthis afternoon\u201d):         \n          S1 + would rather + S2 + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n) +....         \n          <br/>D\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n giao h\xe0ng gh\u1ebf sofa v\xe0o chi\u1ec1u nay."},{id:41,extra:"",question:" She urged her husband to apply for the post in the government.\n              ",options:[],answer:"apply for the post in the government",rewrite:"She urged that her husband",explanation:" V\xec: \u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng  S1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3)         \n          <br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:C\xf4 \u1ea5y gi\u1ee5c ch\u1ed3ng m\xecnh n\u1ed9p \u0111\u0103ng k\xfd v\xe0o m\u1ed9t ch\u1ee9c v\u1ee5 trong ch\xednh ph\u1ee7."},{id:41,extra:"",question:"They insisted on my coming early.\n              ",options:[],answer:"I come early",rewrite:"They insisted that",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac insist on + Ving: kh\u0103ng kh\u0103ng l\xe0m g\xec         \n          insist that + S + V(bare): nh\u1ea5t quy\u1ebft/kh\u0103ng kh\u0103ng \u0111\xf2i ai ph\u1ea3i l\xe0m g\xec         \n          <br/>D\u1ecbch: H\u1ecd kh\u0103ng kh\u0103ng r\u1eb1ng t\xf4i ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn s\u1edbm."},{id:41,extra:"",question:"An accountant has to master computer science.\n              ",options:[],answer:"an accountant master computer science.",rewrite:"It is necessary that",explanation:"V\xec: \u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng  It + be + adj + that + Subject + V2(nguy\xean th\u1ec3) \n<br/> D\u1ecbch ngh\u0129a: M\u1ed9t k\u1ebf to\xe1n vi\xean c\u1ea7n th\xf4ng th\u1ea1o khoa h\u1ecdc m\xe1y t\xednh. "},{id:41,extra:"",question:"It is time for us to leave now.\n              ",options:[],answer:"left now",rewrite:"It\u2019s time we",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: It\u2019s time + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n): \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac cho ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec \n<br/> D\u1ecbch: \u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac ch\xfang ta r\u1eddi \u0111i. "},{id:41,extra:"",question:"What a pity! Your sister can\u2019t come with us. \n              ",options:[],answer:"your sister could come with us",rewrite:"If only",explanation:"V\xec: c\u1ea5u tr\xfac If only + Subject + V (past tense) b\xe0y t\u1ecf m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc tr\xe1i\n          v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i, hi\u1ec7n t\u1ea1i ch\u1ecb c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y \n kh\xf4ng th\u1ec3 t\u1edbi \n <br/> D\u1ecbch ngh\u0129a: Gi\xe1 m\xe0 ch\u1ecb/em g\xe1i c\u1ee7a c\u1eadu c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn ch\u01a1i v\u1edbi ch\xfang ta. "},{id:41,extra:"",question:"Everyone find it important for us to do something to save the environment. \n              ",options:[],answer:"do something to save the environment. ",rewrite:"It is important that we",explanation:"=&gt; \u201cto save\u201d l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c d\xf9ng \u201cto V\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ee5c \u0111\xedch, c\xf2n \u201cdo sth\u201d\n          m\u1edbi l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ch\xednh c\u1ea7n chia theo \n c\u1ea5u tr\xfac l\xe0 \u0111\u1ec3 d\u1ea1ng V(bare) \n <br/> D\u1ecbch: Vi\u1ec7c ch\xfang ta ph\u1ea3i l\xe0m m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 \u0111\u1ec3 c\u1ee9u l\u1ea5y m\xf4i tr\u01b0\u1eddng l\xe0 r\u1ea5t\n          quan tr\u1ecdng. "},{id:41,extra:"",question:"Michael lost his job last month, so he couldn\u2019t buy a car. \n              ",options:[],answer:"hadn\u2019t lost his job last month, he could have bought a car. ",rewrite:"If Michael",explanation:"V\xec: \u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong qu\xe1\n          kh\u1ee9, s\u1ef1 th\u1eadt l\xe0 Michael \u0111\xe3 m\u1ea5t vi\u1ec7c \nC\xf4ng th\u1ee9c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3: If + clause (past perfect tense), S + could/would (not)+ have + PII \n<br/> D\u1ecbch ngh\u0129a \n: N\u1ebfu Michael kh\xf4ng m\u1ea5t vi\u1ec7c v\xe0o th\xe1ng tr\u01b0\u1edbc, anh \u1ea5y \u0111\xe3 c\xf3 th\u1ec3 mua m\u1ed9t\n          chi\u1ebfc \xf4 t\xf4. "},{id:41,extra:"",question:"He regrets applying for the job in that company. \n            ",options:[],answer:"he hadn\u2019t applied for the job in that company.",rewrite:"He wishes",explanation:"V\xec: c\u1ea5u tr\xfac Regret + Ving \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 vi\u1ec7c h\u1ed1i h\u1eadn v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\xe3\n          l\xe0m trong qu\xe1 kh\u1ee9 n\xean khi vi\u1ebft \n l\u1ea1i c\xe2u s\u1ebd s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \n S + (wish) + S+ V (past perfect tense) \n <br/> D\u1ecbch ngh\u0129a: Anh \u1ea5y \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng m\xecnh \u0111\xe3 kh\xf4ng xin vi\u1ec7c \u1edf c\xf4ng ty \u0111\xf3. "},{id:41,extra:"",question:"The headmaster insists on every schoolgirl\u2019s wearing Ao Dai every  Monday. \n            ",options:[],answer:"every schoolgirl wear Ao Dai every Monday. ",rewrite:"The headmaster insists that",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: insist that + S + V(bare): kh\u0103ng kh\u0103ng \u0111\xf2i ai ph\u1ea3i l\xe0m g\xec \n<br/> D\u1ecbch: \nHi\u1ec7u tr\u01b0\u1edfng qu\u1ea3 quy\u1ebft r\u1eb1ng m\u1ecdi n\u1eef sinh \u0111\u1ec1u m\u1eb7c \xe1o d\xe0i v\xe0o th\u1ee9 Hai h\xe0ng\n          tu\u1ea7n."},{id:41,extra:"",question:"They advise her to eat less meat and fat to keep herself healthy.\n            ",options:[],answer:["eat less meat and fat to keep\n          herself healthy.","should eat less meat and fat to keep\n          herself healthy."],rewrite:"It is advisable that she",explanation:"V\xec: \n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng  \nIt + be + adj + that + Subject + V2(nguy\xean th\u1ec3) \n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: \nC\xf4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c khuy\xean l\xe0 n\xean \u0103n \xedt th\u1ecbt v\xe0 ch\u1ea5t b\xe9o \u0111\u1ec3 gi\u1eef c\u01a1 th\u1ec3 kh\u1ecfe\n          m\u1ea1nh. "},{id:41,extra:"",question:"Naturally, a child had better respect his parents. \n            ",options:[],answer:"a child should respect his parents. ",rewrite:"It is natural that",explanation:"D\u1ecbch ngh\u0129a: \n\u0110\xf3 l\xe0 l\u1ebd t\u1ef1 nhi\xean m\xe0 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb n\xean t\xf4n tr\u1ecdng cha m\u1eb9 c\u1ee7a m\xecnh. "},{id:41,extra:"",question:"He needs to come to the interview early. \n            ",options:[],answer:"he come to the interview early.",rewrite:"It is necessary that",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: \nIt\u2019s necessary + that + S + (should) + V(bare) <br/>\nD\u1ecbch: \n\u0110i\u1ec1u c\u1ea7n thi\u1ebft l\xe0 anh \u1ea5y c\u1ea7n \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i ph\u1ecfng v\u1ea5n s\u1edbm. "},{id:41,extra:"",question:"She must find it important to take two medicines every day. \n            ",options:[],answer:"she take two medicines every day. ",rewrite:"It is important that",explanation:"D\u1ecbch c\xe2u \u0111\u1ec1: \nC\xf4 \u1ea5y ph\u1ea3i th\u1ea5y vi\u1ec7c u\u1ed1ng hai vi\xean thu\u1ed1c m\u1ed7i ng\xe0y l\xe0 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng. \n<br/>C\u1ea5u tr\xfac: \nIt is important that + S + (should) + V(bare): \u0111i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\xe0 ai\n          \u0111\xf3 n\xean/c\u1ea7n l\xe0m g\xec \n(\u0110i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\xe0 c\xf4 \u1ea5y c\u1ea7n ph\u1ea3i u\u1ed1ng hai vi\xean thu\u1ed1c m\u1ed7i ng\xe0y.) "},{id:41,extra:"",question:"It is too late. He must go home. \n            ",options:[],answer:"went home. ",rewrite:"It\u2019s high time he",explanation:"V\xec: c\u1ea5u tr\xfac  \nIt\u2019s high time + Subject + V (past simple tense) \ndi\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t vi\u1ec7c c\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0m ngay l\xfac \u0111\xf3 \n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: \n\u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac anh \u1ea5y ph\u1ea3i v\u1ec1 nh\xe0. "},{id:41,extra:"",question:"Every student must wear uniform. It is obligatory.\n            ",options:[],answer:"every student wear uniform. ",rewrite:"It is obligatory that",explanation:"V\xec: \u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng It + be + adj + that + Subject +\n          V2(nguy\xean th\u1ec3) \n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: \nVi\u1ec7c h\u1ecdc sinh m\u1eb7c \u0111\u1ed3ng ph\u1ee5c l\xe0 \u0111i\u1ec1u b\u1eaft bu\u1ed9c. "},{id:41,extra:"",question:"They recommended her to go to the best doctor in town.\n            ",options:[],answer:"go to the best doctor in town. ",rewrite:"They recommended that she",explanation:"V\xec: \n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng  \nS1 + V1 + that + S2 + (should) + V2(nguy\xean th\u1ec3) \n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: \nH\u1ecd khuy\xean c\xf4 \u1ea5y n\xean \u0111\u1ebfn g\u1eb7p b\xe1c s\u0129 t\u1ed1t nh\u1ea5t trong th\u1ecb tr\u1ea5n."},{id:41,extra:"",question:"The man demanded to be told everything about the accident.\n            ",options:[],answer:["about the accident be told.","about the accident should be told."],rewrite:"The man demanded that everything",explanation:"V\xec: \n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng  \nS1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3 \n), m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau \u1edf d\u1ea1ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng n\xean  d\xf9ng be told thay v\xec tell\n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:\nNg\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng y\xeau c\u1ea7u c\u1ea7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft m\u1ecdi th\u1ee9 v\u1ec1 v\u1ee5 tai n\u1ea1n."},{id:41,extra:"",question:"Her GP advised her to do more exercise.\n          ",options:[],answer:["that she do more exercise.","that she should do more exercise."],rewrite:"Her GP suggested",explanation:"V\xec:\nS1 + suggested that + S2 + (should) + V(bare)\nD\u1ecbch:\nB\xe1c s\u0129 gia \u0111\xecnh c\u1ee7a c\xf4 \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\xf4 n\xean t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c nhi\u1ec1u h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"The Prime Minister was asked very forcefully to consider resigning.\n          ",options:[],answer:["the Prime Minister resign.","the Prime Minister should resign."],rewrite:"They demanded that",explanation:"V\xec:\ndemand + that + S + (should) + V(bare)\nD\u1ecbch:\nH\u1ecd y\xeau c\u1ea7u Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng ph\u1ea3i t\u1eeb ch\u1ee9c."},{id:41,extra:"",question:"If I were her, I would look for a job that is not so stressful.\n          ",options:[],answer:["that she look for a job that is not so stressful.","that she should look for a job that is not so stressful."],rewrite:"I recommend",explanation:"V\xec:\nrecommend that + S + (should)+ V(bare): \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t, g\u1ee3i \xfd r\u1eb1ng ai \u0111\xf3 n\xean\n          l\xe0m g\xec\nD\u1ecbch:\nT\xf4i g\u1ee3i \xfd r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y n\xean t\xecm m\u1ed9t c\xf4ng vi\u1ec7c kh\xf4ng qu\xe1 c\u0103ng th\u1eb3ng."},{id:41,extra:"",question:"She asked him to fix the computer.\n          ",options:[],answer:"that he fix the computer.",rewrite:"She requested",explanation:"V\xec:\nrequest + that + S + (should) + V(bare)\nD\u1ecbch:\nC\xf4 y\xeau c\u1ea7u anh r\u1eb1ng anh ta n\xean s\u1eeda m\xe1y t\xednh \u0111i."},{id:41,extra:"",question:"Sandra wanted the post office to hold onto her mail.\n          ",options:[],answer:"that the post office hold onto her mail.",rewrite:"Sandra asked",explanation:"V\xec:\n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng\nS1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3)\n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:\nSandra y\xeau c\u1ea7u b\u01b0u \u0111i\u1ec7n gi\u1eef l\u1ea1i th\u01b0 c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"The judge told the lawyer to be quiet.\n          ",options:[],answer:"that the lawyer be quiet.",rewrite:"The judge insisted",explanation:"V\xec:\n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng\nS1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3)\n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:\nTh\u1ea9m ph\xe1n y\xeau c\u1ea7u lu\u1eadt s\u1ef1 gi\u1eef im l\u1eb7ng."},{id:41,extra:"",question:"My supervisor said it would be a good idea for me to accept this new position.\n          ",options:[],answer:["that I accept this new position.","that I should accept this new position."],rewrite:"My supervisor suggested",explanation:"V\xec:\nsuggest that + S + (should) + V(bare)\nD\u1ecbch:\nNg\u01b0\u1eddi gi\xe1m s\xe1t c\u1ee7a t\xf4i \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb t\xf4i n\xean ch\u1ea5p nh\u1eadn v\u1ecb tr\xed m\u1edbi n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"I have always regretted not having studied harder at school.\n          ",options:[],answer:"that I had studied harder at school.",rewrite:"I have always wished",explanation:" Gi\u1ea3i th\xedch:\n- Regret + Ving: h\u1ed1i ti\u1ebfc v\xec \u0111\xe3 l\xe0m g\xec\n=&gt; C\xe2u \u0111\u1ec1:\nT\xf4i \u0111\xe3 lu\xf4n h\u1ed1i h\u1eadn v\xec \u0111\xe3 kh\xf4ng h\u1ecdc h\xe0nh ch\u0103m ch\u1ec9 h\u01a1n \u1edf tr\u01b0\u1eddng.\n- \u01af\u1edbc cho qu\xe1 kh\u1ee9: wish + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n<br/>D\u1ecbch:\nT\xf4i \u0111\xe3 lu\xf4n \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng t\xf4i \u0111\xe3 h\u1ecdc t\u1eadp ch\u0103m ch\u1ec9 h\u01a1n \u1edf tr\u01b0\u1eddng."},{id:41,extra:"",question:"\u201cGive me a refund,\u201d John told the clerk.\n          ",options:[],answer:"that the clerk give him a refund.",rewrite:"John demanded",explanation:"V\xec:\n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng\nS1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3)\n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:\nJohn y\xeau c\u1ea7u th\u01b0 k\xfd ho\xe0n l\u1ea1i ti\u1ec1n cho anh \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"\u201cCould you help me move some boxes,\u201d Tom asked me.\n          ",options:[],answer:["that I help him move some boxes.","that I help him to move some boxes."],rewrite:"Tom asked",explanation:"V\xec:\n\u0111\xe2y l\xe0 c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 d\u1ea1ng\nS1 + V1 + that + S2 + V2(nguy\xean th\u1ec3)\n<br/>D\u1ecbch ngh\u0129a:\nTom y\xeau c\u1ea7u t\xf4i gi\xfap anh ta di chuy\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ed9p."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Give the correct forms of the verbs in the blankets.</b></p>",question:"Some managers require that the secretary (be)_____________ responsible\n          for writing all  reports as well as for balancing the books.\n            ",options:[],answer:["be","should be"],rewrite:"",explanation:"V\xec: S1 + require + that + S2+ (should) + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:M\u1ed9t s\u1ed1 gi\xe1m \u0111\u1ed1c y\xeau c\u1ea7u th\u01b0 k\xfd ch\u1ecbu tr\xe1ch nhi\u1ec7m cho c\u1ea3 vi\u1ec7c vi\u1ebft b\xe1o\n          c\xe1o v\xe0 l\xe2p b\u1ea3ng c\xe2n \u0111\u1ed1i k\u1ebf\n to\xe1n."},{id:41,extra:"",question:" It is essential that cancer (diagnose) _____________and treated as\n          early as possible in order\n to assure a successful cure.\n            ",options:[],answer:"be diagnosed",rewrite:"",explanation:"V\xec: It is essential (that) + S + (should) + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ch\u1ea9n \u0111o\xe1n v\xe0 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb ung th\u01b0 c\xe0ng s\u1edbm c\xe0ng t\u1ed1t l\xe0 r\u1ea5t quan tr\u1ecdng \u0111\u1ec3\n          c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o vi\u1ec7c ch\u1eefa tr\u1ecb\n th\xe0nh c\xf4ng.\n =&gt; C\xe2u mang ngh\u0129a b\u1ecb \u0111\u1ed9ng n\xean kh\xf4ng ph\u1ea3i\n diagnose m\xe0 l\xe0\n be diagnosed"},{id:41,extra:"",question:"It was suggested that Oscar (study)______________ the material more\n          carefully before\n attempting to pass the exam.\n            ",options:[],answer:["study","should study"],rewrite:"",explanation:"V\xec: It + to be + suggested + (that) + S (should) + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Oscar \u0111\u01b0\u1ee3c khuy\xean l\xe0 \u0111\u1ecdc t\xe0i li\u1ec7u k\u1ef9 h\u01a1n tr\u01b0\u1edbc khi \u0111i thi."},{id:41,extra:"",question:"It is imperative that a graduate student (maintain)_________ a grade\n          point average of \u201cB\u201d in\n his major field.\n            ",options:[],answer:"maintain",rewrite:"",explanation:"V\xec: It is imperative (that) + S + (should) + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Vi\u1ec7c sinh vi\xean t\u1ed1t nghi\u1ec7p duy tr\xec \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee9c \u0111i\u1ec3m s\u1ed1 trung b\xecnh m\xf4n\n          chuy\xean ng\xe0nh l\xe0 B r\u1ea5t quan\n tr\u1ecdng."},{id:41,extra:"",question:"It is necessary that one (meet)________ with a judge before signing\n          the final documents for a divorce.\n            ",options:[],answer:"meet",rewrite:"",explanation:" V\xec: It is necessary + (that) + S + (should) + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Tr\u01b0\u1edbc khi k\xfd gi\u1ea5y t\u1edd cu\u1ed1i c\xf9ng th\u1ecfa thu\u1eadn vi\u1ec7c ly h\xf4n, \u0111\u01b0\u01a1ng s\u1ef1 ph\u1ea3i\n          g\u1eb7p g\u1ee1 quan t\xf2a."},{id:41,extra:"",question:"I bet she wishes that she never (get)______________ involved in the  whole mess.\n            ",options:[],answer:"had never got",rewrite:"",explanation:"T\u1ea1m d\u1ecbch:\n T\xf4i c\xe1 l\xe0 c\xf4 \u1ea5y \u01b0\u1edbc r\u1eb1ng m\xecnh ch\u01b0a bao gi\u1edd d\xednh l\xedu \u0111\u1ebfn to\xe0n b\u1ed9 nh\u1eefng\n          r\u1eafc r\u1ed1i \u0111\xf3.\n          <br/>Gi\u1ea3i th\xedch: Th\u1ef1c ra th\xec c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 d\xednh l\xedu t\u1edbi r\u1ed3i =&gt; \u01af\u1edbc cho qu\xe1 kh\u1ee9:\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S + (wish) + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)"},{id:41,extra:"",question:"I\u2019d rather you (not say) ______________ anything to John about this conversation.\n            ",options:[],answer:"didn\u2019t say",rewrite:"",explanation:"V\xec: \u0110\xe2y l\xe0 lo\u1ea1i c\xe2u th\u1ec3 hi\u1ec7n mong mu\u1ed1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng\n        lai\n        <br/> C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh: S1 + would rather + (that) + S2 + did not + V(infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mong b\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng n\xf3i g\xec v\u1edbi Jane v\u1ec1 cu\u1ed9c \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:" I would rather you (not get) _____________ to school so late last Tuesday.\n            ",options:[],answer:"hadn\u2019t got",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cyesterday\u201d =&gt;\n C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t vi\u1ec7c tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 th\u1eadt x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S + would rather + (that) + S + had Vp2: ai \u0111\xf3 mu\u1ed1n (r\u1eb1ng) ai kh\xe1c l\xe0m\n          g\xec trong qu\xe1 kh\u1ee9 (gi\u1ea3\n \u0111\u1ecbnh tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9 ta d\xf9ng qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n gi\xe1 nh\u01b0 b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111i h\u1ecdc mu\u1ed9n h\xf4m th\u1ee9 Ba tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc."},{id:41,extra:"",question:"I wish Paul worked as hard as Mary (do) ______________.\n            ",options:[],answer:"does",rewrite:"",explanation:" D\u1ecbch:\n T\xf4i \u01b0\u1edbc Paul l\xe0m vi\u1ec7c ch\u0103m ch\u1ec9 nh\u01b0 Mary.\n <br/>=&gt; T\xf4i ch\u1ec9 \u01b0\u1edbc Paul l\xe0m vi\u1ec7c ch\u0103m ch\u1ec9 ch\u1ee9 kh\xf4ng \u01b0\u1edbc Mary l\xe0m vi\u1ec7c\n          ch\u0103m ch\u1ec9. V\xec th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 Mary ch\u0103m\n th\u1eadt r\u1ed3i, kh\xf4ng c\u1ea7n \u01b0\u1edbc n\u1eefa do \u0111\xf3 kh\xf4ng l\xf9i th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia cho Mary\n          l\xe0 \u201cdoes\u201d"},{id:41,extra:"",question:"John left without a word. If only he (say)______________ something.\n            ",options:[],answer:"had said",rewrite:"",explanation:"V\xec: \u201cleft\u201d \u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.\n =&gt; \u01af\u1edbc cho qu\xe1 kh\u1ee9: If only + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:John \u0111\xe3 r\u1eddi \u0111i m\xe0 kh\xf4ng n\xf3i m\u1ed9t l\u1eddi. Gi\xe1 nh\u01b0 c\u1eadu \u1ea5y \u0111\xe3 n\xf3i \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"It has been raining for days now. I wish it (stop)______________ soon.\n          ",options:[],answer:"would stop",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o ng\u1eef c\u1ea3nh c\u1ee7a c\xe2u v\xe0 tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201csoon\u201d\n =&gt;\n C\xe2u \u01b0\u1edbc cho m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai\u2192 would +V\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Tr\u1eddi \u0111\xe3 m\u01b0a nhi\u1ec1u ng\xe0y r\u1ed3i. T\xf4i \u01b0\u1edbc g\xec tr\u1eddi s\u1ebd ng\u1eebng m\u01b0a s\u1edbm."},{id:41,extra:"",question:"Frankness is a great thing, but I\u2019d rather you (not repeat)\n          ______________ to Miss White what I think about her.\n          ",options:[],answer:"didn\u2019t repeat",rewrite:"",explanation:"V\xec: \u0110\xe2y l\xe0 lo\u1ea1i c\xe2u th\u1ec3 hi\u1ec7n mong mu\u1ed1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng\n          lai\n          <br/>C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh\n : S1 + would rather + (that) + S2 + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Th\xe0nh th\u1eadt l\xe0 \u0111i\u1ec1u t\u1ed1t, nh\u01b0ng t\xf4i mong b\u1ea1n kh\xf4ng nh\u1eafc l\u1ea1i v\u1edbi c\xf4 White\n          nh\u1eefng g\xec t\xf4i ngh\u0129 v\u1ec1 c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"I left my office at four because I was sure Mr. Andrews wouldn\u2019t come.\n          Now I wish I (wait)\n ____________ for him.\n          ",options:[],answer:"had waited",rewrite:"",explanation:"V\xec:\n C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cleft\u201d =&gt; \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9\n          ho\xe0n th\xe0nh\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i \u0111\xe3 r\u1eddi v\u0103n ph\xf2ng l\xfac 4 gi\u1edd v\xec ngh\u0129 ng\xe0i Andrews s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u1ebfn. Gi\u1edd\n          th\xec t\xf4i \u01b0\u1edbc m\xecnh \u0111\xe3 \u1edf l\u1ea1i\n \u0111\u1ee3i."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019m afraid very few people know about the concert and almost no one\n          will come. If only the posters (hang) _____________ on time.\n          ",options:[],answer:"had been hung",rewrite:"",explanation:"<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i e l\xe0 r\u1ea5t \xedt ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft v\u1ec1 bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c v\xe0 s\u1ebd ch\u1eb3ng ai \u0111\u1ebfn. Gi\xe1\n          nh\u01b0 t\u1ea5m \xe1p ph\xedch \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c treo\n \u0111\xfang l\xfac.\n <br/> Th\u1ef1c ra l\xe0 t\u1ea5m \xe1p ph\xedch \u0111\xe3 kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c treo \u0111\xfang gi\u1edd <br/> \u01b0\u1edbc\n          cho qu\xe1 kh\u1ee9 <br/> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9\n ho\xe0n th\xe0nh.\n <br/> T\u1ea5m \xe1p ph\xedch ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c treo <br/> b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n          th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:"Jack, the security guard at the factory, wishes the robbery (not\n          occur) _____________ on his shift.\n          ",options:[],answer:"hadn\u2019t occurred<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o v\u1ec7 \u1edf nh\xe0 m\xe1y-Jack \u01b0\u1edbc v\u1ee5 tr\u1ed9m \u0111\xe3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra v\xe0o ca tr\u1ef1c\n          c\u1ee7a m\xecnh.\n <br/> Th\u1ef1c ra th\xec v\u1ee5 tr\u1ed9m \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0o \u0111\xfang ca tr\u1ef1c c\u1ee7a \xf4ng n\xe0y <br/>\n          \u01b0\u1edbc cho qu\xe1 kh\u1ee9 <br/> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia v\u1ec1\n qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh",rewrite:"",explanation:"<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o v\u1ec7 \u1edf nh\xe0 m\xe1y-Jack \u01b0\u1edbc v\u1ee5 tr\u1ed9m \u0111\xe3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra v\xe0o ca tr\u1ef1c\n          c\u1ee7a m\xecnh.\n <br/> Th\u1ef1c ra th\xec v\u1ee5 tr\u1ed9m \u0111\xe3 x\u1ea3y ra v\xe0o \u0111\xfang ca tr\u1ef1c c\u1ee7a \xf4ng n\xe0y <br/>\n          \u01b0\u1edbc cho qu\xe1 kh\u1ee9 <br/> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia v\u1ec1\n qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh"},{id:41,extra:"",question:" The fans proposed that they (stand) _______ there when G-Dragon gets  off the plane.\n          ",options:[],answer:"be standing",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: propose + that + S + V(nguy\xean d\u1ea1ng)\n <br/>D\u1ecbch ngh\u0129a: Ng\u01b0\u1eddi h\xe2m m\u1ed9 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t r\u1eb1ng h\u1ecd n\xean \u0111ang \u0111\u1ee9ng \u0111\xf3 khi G-Dragon xu\u1ed1ng m\xe1y\n          bay."},{id:41,extra:"",question:" It is recommended the candidate (take)________ as many IELTS mock tests as possible\n before going for the real exam, which costs nearly $250.\n          ",options:[],answer:["should take","take"],rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n It is recommended (that) + S + (should) + V(bare)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ng\u01b0\u1eddi ta g\u1ee3i \xfd r\u1eb1ng\n th\xed sinh n\xean tham gia c\xe0ng nhi\u1ec1u b\xe0i thi th\u1eed IELTS c\xe0ng t\u1ed1t tr\u01b0\u1edbc khi\n          \u0111i thi th\u1eadt,\n v\u1edbi m\u1ee9c chi ph\xed g\u1ea7n 250 \u0111\xf4 la."},{id:41,extra:"",question:"The board of executives requested every employee (come)____ to the  meeting this weekend.\n          ",options:[],answer:["come","to come"],rewrite:"",explanation:"Key: \n V\xec: +\n C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1edbi request:\n S1 + request + (that) + S2 + (should) + Vo\n <br/>+Ngo\xe0i ra, khi ng\u01b0\u1eddi ta \u0111\xe3 l\u01b0\u1ee3c b\u1ecf \u201cthat\u201d nh\u01b0 v\u1eady , ta c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u c\xe2u\n          theo 1 c\u1ea5u tr\xfac kh\xe1c:\n<br/> Request sb to do sth: y\xeau c\u1ea7u ai l\xe0m g\xec m\u1ed9t c\xe1ch l\u1ecbch s\u1ef1 &gt;\n          \u201crequest\u201d \u1edf \u0111\xe2y l\xe0 1 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb\n <br/>(C\u1ea5u tr\xfac n\xe0y ng\u01b0\u1eddi ta th\u01b0\u1eddng d\xf9ng \u1edf th\u1ec3 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng h\u01a1n, v\xec n\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec7n\n          t\xednh l\u1ecbch s\u1ef1 cao; nh\u01b0ng ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng v\u1eabn\n d\xf9ng b\xecnh th\u01b0\u1eddng d\xf9 kh\xf4ng nhi\u1ec1u)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ban \u0111i\u1ec1u h\xe0nh y\xeau c\u1ea7u t\u1ea5t c\u1ea3 nh\xe2n vi\xean ph\u1ea3i \u0111\u1ebfn tham gia cu\u1ed9c h\u1ecdp cu\u1ed1i\n          tu\u1ea7n n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"We suggested that you (admit)___________ to the organization.\n          ",options:[],answer:"be admitted",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u1ea5u tr\xfac v\u1edbi suggest:\n S1 suggest (that) S2 (should) V (infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t r\u1eb1ng b\u1ea1n n\xean \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eadn v\xe0o t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\xf3.\n <br/> C\xe2u mang ngh\u0129a b\u1ecb \u0111\u1ed9ng n\xean ta chia \u201c(should) be Vp2\u201d"},{id:41,extra:"",question:" It is imperative that you (be)_____________ ready when the car comes  for you.\n          ",options:[],answer:"be",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh\n It is imperative that S V (infinitive)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:\u0110i\u1ec1u quan tr\u1ecdng l\xe0 b\u1ea1n ph\u1ea3i s\u1eb5n s\xe0ng khi \xf4 t\xf4 \u0111\u1ebfn \u0111\xf3n."},{id:41,extra:"",question:"Olga recommends that his brother (not take) _______ the job without reading the work contract thoroughly.\n        ",options:[],answer:["should not take","not take"],rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac: recommend that + S + (should) + V(bare)\n D\u1ecbch:\n Olga khuy\xean anh trai kh\xf4ng n\xean nh\u1eadn c\xf4ng vi\u1ec7c m\xe0 kh\xf4ng \u0111\u1ecdc k\u1ef9 h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng\n          l\xe0m vi\u1ec7c."},{id:41,extra:"",question:"I wish I (be)____________ able to accept that role, but I was\n          preparing for another play at the time.\n        ",options:[],answer:"had been",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 vi\u1ec7c x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S1 + wish + S2 + V (qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i \u01b0\u1edbc m\xecnh \u0111\xe3 c\xf3 th\u1ec3 nh\u1eadn vai \u0111\xf3, nh\u01b0ng th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u1ea5y t\xf4i \u0111ang chu\u1ea9n\n          b\u1ecb cho m\u1ed9t v\u1edf k\u1ecbch kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"What a pity I was away! If only the fax (reach) _____________ me an hour earlier.\n        ",options:[],answer:"had reached",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cwas\u201d <br/>\n C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 th\xe2t x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:If only + S + V( th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n *Note: \u201creach\u201d trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y mang ngh\u0129a l\xe0 \u201carrive\u201d\n <br/> \u201creach sb = arrive sb\u201d, do \u0111\xf3 ta d\xf9ng th\u1ec3 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng v\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng\n          \u201c\u0111\u1ebfn\u201d l\xe0 t\u1ef1 n\xf3 \u0111\u1ebfn ch\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 t\xe1c\n \u0111\u1ed9ng n\xe0o c\u1ea3, v\xe0 \u201carrive\u201d l\xe0 m\u1ed9t d\u1ea1ng ngo\u1ea1i \u0111\u1ed9ng t\u1eeb n\xean kh\xf4ng bao gi\u1edd\n          d\xf9ng th\u1ec3 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng khi n\xf3 mang\n ngh\u0129a \u0111\xf3; l\u01b0u \xfd kh\xf4ng nh\u1ea7m l\u1eabn v\u1edbi h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201csend: g\u1eedi\u201d<br/> h\xe0nh\n          \u0111\u1ed9ng n\xe0y m\u1edbi l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n chia b\u1ecb\n \u0111\u1ed9ng v\xec n\xf3 ph\u1ea3i \u201c\u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eedi\u201d ch\u1ee9 kh\xf4ng th\u1ec3 \u201ct\u1ef1 g\u1eedi\u201d\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Ti\u1ebfc qu\xe1 l\xfac \u0111\xf3 t\xf4i \u0111i v\u1eafng! Gi\xe1 nh\u01b0 t\u1edd fax \u0111\u1ebfn t\xf4i s\u1edbm h\u01a1n 1 ti\u1ebfng."},{id:41,extra:"",question:"The situation was a little embarrassing when Mary served roast beef  for dinner. I wish I (tell) _____________ her that Nick was a vegetarian.\n        ",options:[],answer:"had told",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o \u201cwas\u201d <br/> C\xe2u \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 vi\u1ec7c x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S1 + wish + S2 + V (th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xecnh hu\u1ed1ng c\xf3 h\u01a1i x\u1ea5u h\u1ed5 khi Mary ph\u1ee5c v\u1ee5 m\xf3n th\u1ecbt b\xf2 n\u01b0\u1edbng cho b\u1eefa\n          t\u1ed1i. T\xf4i \u01b0\u1edbc m\xecnh \u0111\xe3 n\xf3i\n v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y l\xe0 Nick \u0103n chay."},{id:41,extra:"",question:"If only we (know) ______________ about this service before!\n        ",options:[],answer:"had known",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 vi\u1ec7c x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9:\n S1 + wish + S2 + V (th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Gi\xe1 nh\u01b0 tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y ch\xfang ta bi\u1ebft v\u1ec1 d\u1ecbch v\u1ee5 n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019d rather you (tell) _____________ me the truth now.\n        ",options:[],answer:"told",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cnow\u201d <br/> \u0110\xe2y l\xe0 lo\u1ea1i c\xe2u th\u1ec3 hi\u1ec7n mong mu\u1ed1n c\u1ee7a\n          ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c\n t\u01b0\u01a1ng lai\n \u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n n\xf3i v\u1edbi t\xf4i s\u1ef1 th\u1eadt ngay l\xfac n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019d rather you (buy)______________ the tickets before they are all  sold out.\n        ",options:[],answer:"bought",rewrite:"",explanation:"<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n mua v\xe9 tr\u01b0\u1edbc khi ng\u01b0\u1eddi ta b\xe1n h\u1ebft ch\xfang.\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S + would rather + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)"},{id:41,extra:"",question:"I wish I (have) _____________ time to see more exhibitions.\n        ",options:[],answer:["had","had had"],rewrite:"",explanation:"<br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:\n T\xf4i \u01b0\u1edbc t\xf4i (\u0111\xe3) c\xf3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 xem nhi\u1ec1u tri\u1ec3n l\xe3m h\u01a1n.\n <br/> V\xec ng\u1eef c\u1ea3nh kh\xf4ng r\xf5 n\xean ta c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u mong \u01b0\u1edbc tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi\n          th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u1ec1u\n \u0111\u01b0\u1ee3c. Quan tr\u1ecdng l\xe0 hi\u1ec3u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea5u tr\xfac v\u1edbi \u201cwish\u201d, \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi th\xec\n          n\xe0o th\xec l\xf9i 1 th\xec so v\u1edbi th\xec \u0111\xf3:\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S + (wish) + S + V(qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)/Had Vp2"},{id:41,extra:"",question:"I\u2019m really sleepy today. I wish I (not have to take) ______________\n          Bob to the airport late last night.\n        ",options:[],answer:"hadn\u2019t had to take",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201clast night\u201d <br/> C\xe2u \u01b0\u1edbc tr\xe1i v\u1edbi s\u1ef1 th\xe2t x\u1ea3y ra\n          trong qu\xe1 kh\u1ee9\n <br/>C\xf4ng th\u1ee9c:S1 wish S2 V (th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:H\xf4m nay t\xf4i r\u1ea5t bu\u1ed3n ng\u1ee7. T\xf4i \u01b0\u1edbc g\xec m\xecnh \u0111\xe3 kh\xf4ng ph\u1ea3i \u0111\u01b0a Bob t\u1edbi\n          s\xe2n bay t\u1ed1i qua."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019d rather you (not be) _____________ absent from the meeting\n          yesterday. Things might have been different.\n        ",options:[],answer:"hadn\u2019t been",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u0103n c\u1ee9 v\xe0o tr\u1ea1ng t\u1eeb \u201cyesterday\u201d <br/> C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9\u2192\n          \u0110\u1ed9ng t\u1eeb chia \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n th\xe0nh\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:T\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n \u0111\xe3 kh\xf4ng v\u1eafng m\u1eb7t trong cu\u1ed9c h\u1ecdp ng\xe0y h\xf4m qua. M\u1ecdi th\u1ee9 c\xf3\n          th\u1ec3 s\u1ebd kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"Frankly, I\u2019d rather you (not do) ______________ anything about it for the time being.\n            ",options:[],answer:"didn\u2019t do",rewrite:"",explanation:"V\xec: \u0110\xe2y l\xe0 lo\u1ea1i c\xe2u th\u1ec3 hi\u1ec7n mong mu\u1ed1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c\n          t\u01b0\u01a1ng lai\n \u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Th\u1eadt l\xf2ng trong th\u1eddi gian n\xe0y t\xf4i mu\u1ed1n b\u1ea1n \u0111\u1eebng l\xe0m b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\xec."},{id:41,extra:"",question:"Tom has never been to Madrid, but he talks as if he (be)\n          ______________ there himself.\n            ",options:[],answer:"had been",rewrite:"",explanation:" V\xec: C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1edbi as if tr\xe1i v\u1edbi th\u1eddi hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh\u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb\n          chia \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Tom ch\u01b0a bao gi\u1edd t\u1edbi Madrid, nh\u01b0ng anh \u1ea5y n\xf3i chuy\u1ec7n nh\u01b0 th\u1ec3\n          ch\xednh m\xecnh \u0111\xe3 t\u1eebng t\u1edbi \u0111\xf3 v\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t see anyone but I felt as though I (watch) ______________.\n            ",options:[],answer:"were being watched",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch:\n T\xf4i kh\xf4ng nh\xecn th\u1ea5y b\u1ea5t c\u1ee9 ai nh\u01b0ng t\xf4i c\xf3 c\u1ea3m gi\xe1c nh\u01b0 m\xecnh \u0111ang b\u1ecb\n          theo d\xf5i.\n <br/> T\xf4i c\u1ea3m gi\xe1c \u0111ang b\u1ecb theo d\xf5i <br/> chia th\xec ti\u1ebfp di\u1ec5n v\xe0 ph\u1ea3i \u1edf\n          d\u1ea1ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.\n <br/>*L\u01b0u \xfd l\xe0 \u1edf \u0111\xe2y c\xf3 d\xf9ng \u201cas though\u201d l\xe0 th\u1ee9c gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh, theo quy t\u1eafc,\n          khi di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111i sau n\xf3 m\xe0\n kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt th\xec s\u1ebd l\xf9i v\u1ec1 m\u1ed9t th\xec. Tuy nhi\xean, n\u1ebfu \u0111\xf3 l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3\n          th\u1ec3 x\u1ea3y ra, nh\u01b0 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt hi\u1ec3n\n nhi\xean, hay m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ai tin r\u1eb1ng l\xe0 \u0111\xfang th\xec s\u1ebd kh\xf4ng l\xf9i th\xec\n <br/> Trong c\xe2u n\xe0y, theo c\u1ea3m t\xednh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi n\xf3i th\xec h\u1ecd \u0111ang tin r\u1eb1ng\n          h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cb\u1ecb theo d\xf5i\u201d l\xe0 c\xf3 th\u1eadt, d\xf9\n kh\xf4ng nh\xecn th\u1ea5y, kh\xf4ng ch\u1eafc, nh\u01b0ng \u0111i\u1ec1u n\xe0y ho\xe0n to\xe0n kh\u1ea3 thi \u0111\u1ec3 n\xf3i\n          r\u1eb1ng \u201cvi\u1ec7c b\u1ecb theo d\xf5i\u201d \u0111ang di\u1ec5n ra\n ngay l\xfac \u0111\xf3, v\xec \u0111\xe3 b\u1ecb theo d\xf5i b\xed m\u1eadt th\xec b\u1ea3n th\xe2n h\u1ecd kh\xf4ng nh\xecn th\u1ea5y\n          \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 \u0111i\u1ec1u c\xf3 l\xfd, do \u0111\xf3 ta kh\xf4ng l\xf9i\n th\xec"},{id:41,extra:"",question:"The children sing loudly as if they (be) _________ the winners.\n            ",options:[],answer:"were",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i\u2192 \u0110\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:B\u1ecdn tr\u1ebb h\xe1t to nh\u01b0 th\u1ec3 ch\xfang l\xe0 ng\u01b0\u1eddi chi\u1ebfn th\u1eafng."},{id:41,extra:"",question:"You talk as though it (be)_____________ a small thing to leave your country forever.\n            ",options:[],answer:"were",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb tobe \u2192 were\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:B\u1ea1n n\xf3i nh\u01b0 th\u1ec3 vi\u1ec7c r\u1eddi xa qu\xea h\u01b0\u01a1ng m\xe3i m\xe3i ch\u1ec9 l\xe0 chuy\u1ec7n nh\u1ecf \xfd."},{id:41,extra:"",question:"Everybody feels sorry for him and says that if only he\n          (spend)_______________ more time revising.\n            ",options:[],answer:"had spent",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u1ea3m th\u1ea5y ti\u1ebfc cho anh \u1ea5y v\xe0 n\xf3i gi\xe1 nh\u01b0 anh \u1ea5y d\xe0nh\n          nhi\u1ec1u th\u1eddi gian h\u01a1n cho vi\u1ec7c \xf4n t\u1eadp."},{id:41,extra:"",question:"He looks as though he (never get) _____________ a square meal in his\n          life, but in fact his wife feeds him very well.\n            ",options:[],answer:"NEVER GOT",rewrite:"",explanation:" <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:\n Anh ta tr\xf4ng nh\u01b0 ch\u01b0a bao gi\u1edd c\xf3 m\u1ed9t b\u1eefa \u0103n th\u1ecbnh so\u1ea1n trong \u0111\u1eddi,\n          nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf v\u1ee3 anh ta\n nu\xf4i anh ta r\u1ea5t t\u1ed1t.\n <br/> Gi\u1ea3 thuy\u1ebft tr\xe1i v\u1edbi hi\u1ec7n t\u1ea1i <br/> \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia v\u1ec1 th\xec qu\xe1 kh\u1ee9\n          \u0111\u01a1n"},{id:41,extra:"",question:"If only he (tell) ____________ us the truth in the first place, things\n          wouldn\u2019t have gone so wrong.\n            ",options:[],answer:"had told",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\xe2u gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi qu\xe1 kh\u1ee9\u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb chia \u1edf th\u1eddi qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n\n          th\xe0nh\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:Gi\xe1 nh\u01b0 anh ta \u0111\xe3 n\xf3i s\u1ef1 th\u1eadt v\u1edbi ch\xfang t\xf4i ngay t\u1eeb \u0111\u1ea7u, m\u1ecdi chuy\u1ec7n \u0111\xe3\n          kh\xf4ng t\u1ec7 nh\u01b0 v\u1eady."},{id:41,extra:"",question:"It is high time for us (think) _____________ about choosing a place to settle down.\n            ",options:[],answer:"to think",rewrite:"",explanation:"V\xec: C\u1ea5u tr\xfac\n It\u2019s (high) time for sb to V\n : \u0111\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac cho ai \u0111\xf3 l\xe0m g\xec\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:\u0110\xe3 \u0111\u1ebfn l\xfac ch\xfang ta ngh\u0129 v\u1ec1 vi\u1ec7c ch\u1ecdn m\u1ed9t n\u01a1i \u0111\u1ec3 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"The doctor advised that the man (transfer) __________ to a private room.\n            ",options:[],answer:["should be transferred","be transferred"],rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac:\n S1 advise that S2 + (Should) Vo\n C\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u2192 (should) be transferred\n <br/>T\u1ea1m d\u1ecbch:B\xe1c s\u1ef9 khuy\xean ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng \u0111\xf3 n\xean \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n sang ph\xf2ng ri\xeang."}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=842.91a2e933.chunk.js.map